quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой символ используется в python для присвоения значений переменной?',
        'options': ['/', '=', '+', '*'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Для вывода сообщений на экран консоли используется функция:',
        'options': ['int()', 'string()', 'print()', 'input()'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что будет в результате выполнения следующего кода?\nprint (3 * 4 + 5)',
        'options': ['12', '27', '17', 'SyntaxError'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'С помощью какой команды подключаются модули в Python?',
        'options': ['include', 'import', 'open', 'input'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Выберите правильное определение для ПЕРЕМЕННОЙ',
        'options': ['Это значение, которое может изменяться.', 'Это значение, которое нельзя изменить.'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой из значков используется для возведения в степень?',
        'options': ['*', '^^', '^', '**'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Чему равно "a" после выполнения программы? \na = 2 \nif a<3: \n    print(a+1) \nelse: \n    print(a-1)',
        'options': ['2', '0', '3', '1'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Символ переход на новую строку',
        'options': ['\v', '\t', 'r', '\n'],
        'correct_option': 3
    },
]